  \begin{tikzpicture}
    % заводим переменные --- координаты точки пересечения
    \newdimen\XCoord
    \newdimen\YCoord
    % x-координата центра левой окружности
    \def\x{0.8cm}
    % рисуем правую окружность и проводим горизонтальный диаметр
    \node[dotnode,label=below:{\small $O_2$}] (O2) at (2.5,1.2) {}; 
    \draw[thick, name path=p2] (O2) circle (1.2cm);
    \draw[dashed,name path=l] (O2) ++(1.5cm,0) -- ++(-4cm,0);
    % вычисляем точку пересечения
    \path[name intersections={of=p2 and l,by=A}];
    \path (A) node {};
    % узнаём координаты точки A --- т.е. точки пересечения
    \pgfgetlastxy{\XCoord}{\YCoord};
    % вычисление y-координаты центра левой окружности
    \pgfmathsetlengthmacro\y{(\x*\x-2*\x*\XCoord+\XCoord*\XCoord+\YCoord*\YCoord)/\YCoord/2}
    % рисуем центр левой окружности
    \node[dotnode,label=below:{\small $O_1$}] (O1) at (+\x,+\y) {};
    % рисуем саму левую окружность
    \node[draw,thick] at (O1) [circle through={(A)}] {};
    \draw[thick,interface] (4,0) -- (0,0); 
  \end{tikzpicture}
